【武漢肺炎】塞爾維亞總統迎中國物資專機 親吻五星旗

武漢肺炎疫情全球肆虐，西班牙、菲律賓、塞爾維亞等國早前向最先爆發疫情的中國尋求支援。中國一架載着6名醫療隊專家以及十幾噸防疫物資的專機，當地時間21日晚上7時許，飛抵塞爾維亞機場。根據央視轉播的畫面，塞爾維亞總統武契奇（Aleksandar Vučić），到場接機時親吻在場掛着的五星旗，引起外界熱議。有中國網民指，塞爾維亞至少不會「反咬我們一口，其他西方國家很難說」，也有人嘲諷，這猶如「斯德哥爾摩症候群」。

據內地媒體報道，中國這架馳援塞爾維亞的專機，上面載有十幾噸的呼吸機、口罩、試劑盒等防疫物資。塞爾維亞總統武契奇、衞生部長、國防部長等多位政府官員，均親自到停機坪等候，並與中國醫療隊成員，以在疫情大流行期間最流行的見面禮「碰肘」代替握手，表示熱烈歡迎。

從央視的畫面可見，武契奇轉身後，先親吻自己國家國旗，接着對一旁的中國五星旗，也獻上深情的一吻，表示對中國的感謝。

這個舉動引發界兩極評論，有網民覺得「太過煽情」，也有人覺得是「真情表現」，因為直到目前為止，只有中國對他們伸出援手。亦有網民謂，中國當局隱瞞犯錯致武漢肺炎大爆發，疫情在全球擴散，塞爾維亞也無辜受害，中國給予這些援助也是補償而已，犯不着要如此矯情，猶如「斯德哥爾摩症候群」。

據悉，這次中國赴塞爾維亞支援抗疫的專家組共有6人，來自中山大學附屬第三醫院，專長包括傳染病防治、呼吸與危重症、感染、心理等專業。

錫完即刻中支那肺炎

攪左一戰出黎
而家想攪三戰？

塞狗

祝佢被滅國

中中中

斯德哥爾摩症候群

又幾貼切

點解全東歐都咁憎呢個國家係有原因

Kosovo is a country just like Taiwan

佢段片想喊咁款好嘔

軸心國 join confirm

科索沃就係大陸唔撚俾佢入UN

浮誇咗啲喎
不過越肉麻支那就越受
做場戲就有人送嘢黎
何樂而不為呢
況且隔咁遠
嘢又送晒過黎
第日反唔反面都係佢話事
小國冇人冇物就係要左右逢源架啦
真心以為佢係真心既就真係真心膠喇

佢真係奶落去

勁過伊朗奶門

以為錫咗就唔駛俾錢

中共共和國？

共產黨就好似黑社會咁
幫你一次 要你還一世

歐美自己都搞唔掂 防疫物資全部優先留返國內 限制出口 塞爾維亞係個小國 物資唔係特別充足 同美國歐盟唔係好親 要短時間提供到大量物資得返中國 起碼個總統唔會為左個所謂尊嚴 令到百姓生活受苦 係個唔差嘅總統